% Copyright 2012 by Raphael Grosbois
% Extension de circuitikz

\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}

\ProvidesPackage{rgcircuit}[2012/02/20 Extension to the circuitikz package]

%% Version 2.0 of pgf/TikZ is required
\RequirePackage[european,cute inductors,oldvoltagedirection,siunitx]{circuitikz}
\tikzset{every plot/.style={prefix=plots/}} % Graphe dans sous-répertoire

% Amplificateur opérationnel (broche supérieure inverseuse)
\pgfdeclareshape{aop} {
  \anchor{center}{\pgfpointorigin}
  \savedanchor\northwest{%
    \pgf@y=\pgf@circ@Rlen
    \pgf@y=\pgfkeysvalueof{/tikz/circuitikz/tripoles/op amp/height}\pgf@y
    \pgf@y=.5\pgf@y
    \pgf@x=\pgf@circ@Rlen
    \pgf@x=-\pgfkeysvalueof{/tikz/circuitikz/tripoles/op amp/width}\pgf@x
    \pgf@x=.5\pgf@x
  }
  \anchor{south}{
    \northwest
    \pgf@y=-\pgf@y
  }
  \anchor{north}{
    \northwest
  }
  \savedanchor\left{%
      \pgf@y=0pt
  }
  \savedanchor\inOne{%
    \pgf@y= \pgf@circ@Rlen
    \pgf@y=\pgfkeysvalueof{/tikz/circuitikz/tripoles/op amp/height}\pgf@y
    \pgf@y=.5\pgf@y
    \pgf@y=\pgfkeysvalueof{/tikz/circuitikz/tripoles/op amp/input height}\pgf@y
    \pgf@x= \pgf@circ@Rlen
    \pgf@x=-\pgfkeysvalueof{/tikz/circuitikz/tripoles/op amp/width}\pgf@x
    \pgf@x=.5\pgf@x
  }	  
  \anchor{-}{
    \inOne
  }
  \anchor{+}{
    \inOne
    \pgf@y=-\pgf@y
  }
  \savedanchor\up{%
    \pgf@y= \pgf@circ@Rlen
    \pgf@y=\pgfkeysvalueof{/tikz/circuitikz/tripoles/op amp/height}\pgf@y
    \pgf@y=.5\pgf@y
    \pgf@x=0pt
  }
  \anchor{up}{ \up }
  \anchor{down}{ \up \pgf@y=-\pgf@y }
  \anchor{out}{
    \northwest
    \pgf@y=0pt
    \pgf@x=-\pgf@x
  }
  \anchor{west}{ \left }
  \anchor{east}{ \left \pgf@x=-\pgf@x }  
  \anchor{text}{ % Au centre du rectangle
    \pgf@x=-.5\wd\pgfnodeparttextbox
    \pgf@y=-.5\ht\pgfnodeparttextbox
  }
  % Tracé du symbole
  \backgroundpath{			
    \pgfsetcolor{\pgfkeysvalueof{/tikz/circuitikz/color}}	
    
    \northwest
    \pgf@circ@res@up = \pgf@y 
    \pgf@circ@res@down = -\pgf@y
    \pgf@circ@res@right = -\pgf@x
    \pgf@circ@res@left = \pgf@x
    % Broche entrée inverseuse
    \pgfpathmoveto{\pgfpoint{\pgf@circ@res@left}
      {\pgfkeysvalueof{/tikz/circuitikz/tripoles/op amp/input height}\pgf@circ@res@up}}
    \pgfpathlineto{\pgfpoint
      {\pgfkeysvalueof{/tikz/circuitikz/tripoles/op amp/port width}\pgf@circ@res@left}
      {\pgfkeysvalueof{/tikz/circuitikz/tripoles/op amp/input height}\pgf@circ@res@up}}
    \pgftext[left, at=\pgfpoint{\pgfkeysvalueof{/tikz/circuitikz/tripoles/op amp/port width}\pgf@circ@res@left}{\pgfkeysvalueof{/tikz/circuitikz/tripoles/op amp/input height}\pgf@circ@res@up}]{\ $-$}
    % Broche entrée non inverseuse
    \pgfpathmoveto{\pgfpoint
      {\pgf@circ@res@left}
      {\pgfkeysvalueof{/tikz/circuitikz/tripoles/op amp/input height}\pgf@circ@res@down}}
    \pgfpathlineto{\pgfpoint
      {\pgfkeysvalueof{/tikz/circuitikz/tripoles/op amp/port width}\pgf@circ@res@left}
      {\pgfkeysvalueof{/tikz/circuitikz/tripoles/op amp/input height}\pgf@circ@res@down}}
    \pgftext[left, at=\pgfpoint{\pgfkeysvalueof{/tikz/circuitikz/tripoles/op amp/port width}\pgf@circ@res@left}{\pgfkeysvalueof{/tikz/circuitikz/tripoles/op amp/input height}\pgf@circ@res@down}]{\ $+$}
    % Broche sortie
    \pgfpathmoveto{\pgfpoint{\pgf@circ@res@right}{0pt}}
    \pgfpathlineto{\pgfpoint{.7\pgf@circ@res@right}{0pt}}
    % Directionnalité
    \pgfpathmoveto{\pgfpoint{.2\pgf@circ@res@right}{.8\pgf@circ@res@up}}
    \pgfpathlineto{\pgfpoint{.5\pgf@circ@res@right}{.7\pgf@circ@res@up}}
    \pgfpathlineto{\pgfpoint{.2\pgf@circ@res@right}{.6\pgf@circ@res@up}}
    \pgfpathclose
    
    \pgfusepath{draw}
    % Rectangle
    \pgfscope
    \pgfsetlinewidth{2\pgflinewidth}
    \pgftransformxshift{.7\pgf@circ@res@left}
    \pgf@circ@res@step=\pgf@circ@res@right
    \advance\pgf@circ@res@step by -\pgf@circ@res@left
    \pgf@circ@res@step=.7\pgf@circ@res@step
    \pgfpathrectanglecorners{\pgfpoint{0pt}{\pgf@circ@res@down}}%
    {\pgfpoint{\pgf@circ@res@step}{\pgf@circ@res@up}}
    \pgfusepath{draw}
    \endpgfscope
  }
}
    
% Amplificateur opérationnel (broche inférieure inverseuse)
\pgfdeclareshape{aop2} {
  \anchor{center}{\pgfpointorigin}
  \savedanchor\northwest{%
    \pgf@y=\pgf@circ@Rlen
    \pgf@y=\pgfkeysvalueof{/tikz/circuitikz/tripoles/op amp/height}\pgf@y
    \pgf@y=.5\pgf@y
    \pgf@x=\pgf@circ@Rlen
    \pgf@x=-\pgfkeysvalueof{/tikz/circuitikz/tripoles/op amp/width}\pgf@x
    \pgf@x=.5\pgf@x
  }
  \anchor{south}{
    \northwest
    \pgf@y=-\pgf@y
  }
  \anchor{north}{
    \northwest
  }
  \savedanchor\left{%
      \pgf@y=0pt
  }
  \savedanchor\inOne{%
    \pgf@y= \pgf@circ@Rlen
    \pgf@y=\pgfkeysvalueof{/tikz/circuitikz/tripoles/op amp/height}\pgf@y
    \pgf@y=.5\pgf@y
    \pgf@y=\pgfkeysvalueof{/tikz/circuitikz/tripoles/op amp/input height}\pgf@y
    \pgf@x= \pgf@circ@Rlen
    \pgf@x=-\pgfkeysvalueof{/tikz/circuitikz/tripoles/op amp/width}\pgf@x
    \pgf@x=.5\pgf@x
  }	  
  \anchor{+}{
    \inOne
  }
  \anchor{-}{
    \inOne
    \pgf@y=-\pgf@y
  }
  \savedanchor\up{%
    \pgf@y= \pgf@circ@Rlen
    \pgf@y=\pgfkeysvalueof{/tikz/circuitikz/tripoles/op amp/height}\pgf@y
    \pgf@y=.5\pgf@y
    \pgf@x=0pt
  }
  \anchor{up}{ \up }
  \anchor{down}{ \up \pgf@y=-\pgf@y }
  \anchor{out}{
    \northwest
    \pgf@y=0pt
    \pgf@x=-\pgf@x
  }
  \anchor{west}{ \left }
  \anchor{east}{ \left \pgf@x=-\pgf@x }  
  \anchor{text}{ % Au centre du rectangle
    \pgf@x=-.5\wd\pgfnodeparttextbox
    \pgf@y=-.5\ht\pgfnodeparttextbox
  }
  % Tracé du symbole
  \backgroundpath{			
    \pgfsetcolor{\pgfkeysvalueof{/tikz/circuitikz/color}}	
    
    \northwest
    \pgf@circ@res@up = \pgf@y 
    \pgf@circ@res@down = -\pgf@y
    \pgf@circ@res@right = -\pgf@x
    \pgf@circ@res@left = \pgf@x
    % Broche entrée non-inverseuse
    \pgfpathmoveto{\pgfpoint{\pgf@circ@res@left}
      {\pgfkeysvalueof{/tikz/circuitikz/tripoles/op amp/input height}\pgf@circ@res@up}}
    \pgfpathlineto{\pgfpoint
      {\pgfkeysvalueof{/tikz/circuitikz/tripoles/op amp/port width}\pgf@circ@res@left}
      {\pgfkeysvalueof{/tikz/circuitikz/tripoles/op amp/input height}\pgf@circ@res@up}}
    \pgftext[left, at=\pgfpoint{\pgfkeysvalueof{/tikz/circuitikz/tripoles/op amp/port width}\pgf@circ@res@left}{\pgfkeysvalueof{/tikz/circuitikz/tripoles/op amp/input height}\pgf@circ@res@up}]{\ $+$}
    % Broche entrée inverseuse
    \pgfpathmoveto{\pgfpoint
      {\pgf@circ@res@left}
      {\pgfkeysvalueof{/tikz/circuitikz/tripoles/op amp/input height}\pgf@circ@res@down}}
    \pgfpathlineto{\pgfpoint
      {\pgfkeysvalueof{/tikz/circuitikz/tripoles/op amp/port width}\pgf@circ@res@left}
      {\pgfkeysvalueof{/tikz/circuitikz/tripoles/op amp/input height}\pgf@circ@res@down}}
    \pgftext[left, at=\pgfpoint{\pgfkeysvalueof{/tikz/circuitikz/tripoles/op amp/port width}\pgf@circ@res@left}{\pgfkeysvalueof{/tikz/circuitikz/tripoles/op amp/input height}\pgf@circ@res@down}]{\ $-$}
    % Broche sortie
    \pgfpathmoveto{\pgfpoint{\pgf@circ@res@right}{0pt}}
    \pgfpathlineto{\pgfpoint{.7\pgf@circ@res@right}{0pt}}
    % Directionnalité
    \pgfpathmoveto{\pgfpoint{.2\pgf@circ@res@right}{.8\pgf@circ@res@up}}
    \pgfpathlineto{\pgfpoint{.5\pgf@circ@res@right}{.7\pgf@circ@res@up}}
    \pgfpathlineto{\pgfpoint{.2\pgf@circ@res@right}{.6\pgf@circ@res@up}}
    \pgfpathclose

    \pgfusepath{draw}
    % Rectangle
    \pgfscope
    \pgfsetlinewidth{2\pgflinewidth}
    \pgftransformxshift{.7\pgf@circ@res@left}
    \pgf@circ@res@step=\pgf@circ@res@right
    \advance\pgf@circ@res@step by -\pgf@circ@res@left
    \pgf@circ@res@step=.7\pgf@circ@res@step
    \pgfpathrectanglecorners{\pgfpoint{0pt}{\pgf@circ@res@down}}%
      {\pgfpoint{\pgf@circ@res@step}{\pgf@circ@res@up}}
    \pgfusepath{draw}
    \endpgfscope
  }
}

\pgfdeclareshape{masse}{
  \anchor{center}{
    \pgfpointorigin
  }
  \behindforegroundpath{		
    \pgf@circ@res@step=\ctikzvalof{monopoles/ground/width}\pgf@circ@Rlen
    \pgf@circ@res@step=.8\pgf@circ@res@step
    
    \pgfscope		
    \pgfpathmoveto{\pgfpointorigin}
    \pgfpathlineto{\pgfpoint{0pt}{-\pgf@circ@res@step}}
    \pgfusepath{draw}
    
    \pgfstartlinewidth=\pgflinewidth

    \pgfpathmoveto{\pgfpoint{-\pgf@circ@res@step}{-\pgf@circ@res@step}}
    \pgfpathlineto{\pgfpoint{\pgf@circ@res@step}{-\pgf@circ@res@step}}
    \pgfusepath{draw}
    
    \pgfsetlinewidth{\pgfstartlinewidth}
    \pgfpathmoveto{\pgfpoint{-\pgf@circ@res@step}{-1.5\pgf@circ@res@step}}
    \pgfpathlineto{\pgfpoint{-.5\pgf@circ@res@step}{-\pgf@circ@res@step}}
    \pgfpathmoveto{\pgfpoint{-\pgf@circ@res@step}{-2\pgf@circ@res@step}}
    \pgfpathlineto{\pgfpoint{0}{-\pgf@circ@res@step}}
    \pgfpathmoveto{\pgfpoint{-.5\pgf@circ@res@step}{-2\pgf@circ@res@step}}
    \pgfpathlineto{\pgfpoint{.5\pgf@circ@res@step}{-\pgf@circ@res@step}}
    \pgfpathmoveto{\pgfpoint{0}{-2\pgf@circ@res@step}}
    \pgfpathlineto{\pgfpoint{\pgf@circ@res@step}{-\pgf@circ@res@step}}
    \pgfpathmoveto{\pgfpoint{.5\pgf@circ@res@step}{-2\pgf@circ@res@step}}
    \pgfpathlineto{\pgfpoint{\pgf@circ@res@step}{-1.5\pgf@circ@res@step}}
    \pgfusepath{draw}
    
    \pgfsetlinewidth{\pgfstartlinewidth}
    
    \endpgfscope
  }
}

\pgfdeclareshape{masse_t}{
  \anchor{center}{
    \pgfpointorigin
  }
  \behindforegroundpath{		
    \pgf@circ@res@step=\ctikzvalof{monopoles/ground/width}\pgf@circ@Rlen
    \pgf@circ@res@step=.8\pgf@circ@res@step
    
    \pgfscope		
    \pgfpathmoveto{\pgfpointorigin}
    \pgfpathlineto{\pgfpoint{0pt}{-\pgf@circ@res@step}}
    \pgfusepath{draw}
    
    \pgfstartlinewidth=\pgflinewidth

    \pgfpathmoveto{\pgfpoint{-\pgf@circ@res@step}{-\pgf@circ@res@step}}
    \pgfpathlineto{\pgfpoint{\pgf@circ@res@step}{-\pgf@circ@res@step}}
    \pgfpathlineto{\pgfpoint{0}{-2\pgf@circ@res@step}}
    \pgfpathclose
    \pgfusepath{draw}
    
    \pgfsetlinewidth{\pgfstartlinewidth}
    
    \endpgfscope
  }
}

% Amplificateur à transconductance (broche inférieure inverseuse)
\pgfdeclareshape{ampliG} {
  \anchor{center}{\pgfpointorigin}
  \savedanchor\northwest{%
    \pgf@y=\pgf@circ@Rlen
    \pgf@y=\pgfkeysvalueof{/tikz/circuitikz/tripoles/op amp/height}\pgf@y
    \pgf@y=.5\pgf@y
    \pgf@x=\pgf@circ@Rlen
    \pgf@x=-\pgfkeysvalueof{/tikz/circuitikz/tripoles/op amp/width}\pgf@x
    \pgf@x=.5\pgf@x
  }
  \anchor{south}{
    \northwest
    \pgf@y=-\pgf@y
  }
  \anchor{north}{
    \northwest
  }
  \savedanchor\left{%
      \pgf@y=0pt
  }
  \savedanchor\inOne{%
    \pgf@y= \pgf@circ@Rlen
    \pgf@y=\pgfkeysvalueof{/tikz/circuitikz/tripoles/op amp/height}\pgf@y
    \pgf@y=.5\pgf@y
    \pgf@y=\pgfkeysvalueof{/tikz/circuitikz/tripoles/op amp/input height}\pgf@y
    \pgf@x= \pgf@circ@Rlen
    \pgf@x=-\pgfkeysvalueof{/tikz/circuitikz/tripoles/op amp/width}\pgf@x
    \pgf@x=.5\pgf@x
  }	  
  \anchor{+}{
    \inOne
  }
  \anchor{-}{
    \inOne
    \pgf@y=-\pgf@y
  }
  \savedanchor\up{%
    \pgf@y= \pgf@circ@Rlen
    \pgf@y=\pgfkeysvalueof{/tikz/circuitikz/tripoles/op amp/height}\pgf@y
    \pgf@y=.5\pgf@y
    \pgf@x=0pt
  }
  \anchor{up}{ \northwest 
    \pgf@circ@res@right = -\pgf@x
    \pgf@circ@res@left = \pgf@x
    \pgf@circ@res@step=\pgf@circ@res@right
    \advance\pgf@circ@res@step by -\pgf@circ@res@left
    \pgf@circ@res@step=.7\pgf@circ@res@step
    \pgf@x=.7\pgf@circ@res@left
    \advance\pgf@x by .3\pgf@circ@res@step
    \advance\pgf@x by -.5\wd\pgfnodeparttextbox
  }
  \anchor{down}{ \northwest \pgf@y=-\pgf@y 
    \pgf@circ@res@right = -\pgf@x
    \pgf@circ@res@left = \pgf@x
    \pgf@circ@res@step=\pgf@circ@res@right
    \advance\pgf@circ@res@step by -\pgf@circ@res@left
    \pgf@circ@res@step=.7\pgf@circ@res@step
    \pgf@x=.7\pgf@circ@res@left
    \advance\pgf@x by .3\pgf@circ@res@step
    \advance\pgf@x by -.5\wd\pgfnodeparttextbox
  }
  \anchor{out}{
    \northwest
    \pgf@y=0pt
    \pgf@x=-\pgf@x
  }
  \anchor{west}{ \left }
  \anchor{east}{ \left \pgf@x=-\pgf@x }  
  \anchor{text}{ % Au centre du rectangle
    \northwest
    \pgf@circ@res@right = -\pgf@x
    \pgf@circ@res@left = \pgf@x
    \pgf@circ@res@step=\pgf@circ@res@right
    \advance\pgf@circ@res@step by -\pgf@circ@res@left
    \pgf@circ@res@step=.7\pgf@circ@res@step
    \pgf@x=.7\pgf@circ@res@left
    \advance\pgf@x by .3\pgf@circ@res@step
    \advance\pgf@x by -.5\wd\pgfnodeparttextbox
    \pgf@y=-.5\ht\pgfnodeparttextbox
  }
  % Tracé du symbole
  \backgroundpath{			
    \pgfsetcolor{\pgfkeysvalueof{/tikz/circuitikz/color}}	
    
    \northwest
    \pgf@circ@res@up = \pgf@y 
    \pgf@circ@res@down = -\pgf@y
    \pgf@circ@res@right = -\pgf@x
    \pgf@circ@res@left = \pgf@x
    % Broche entrée non-inverseuse
    % input height=0.5
    % port width=0.7
    \pgfpathmoveto{\pgfpoint{\pgf@circ@res@left} 
      {\pgfkeysvalueof{/tikz/circuitikz/tripoles/op amp/input height}\pgf@circ@res@up}}
    \pgfpathlineto{\pgfpoint 
      {\pgfkeysvalueof{/tikz/circuitikz/tripoles/op amp/port width}\pgf@circ@res@left}
      {\pgfkeysvalueof{/tikz/circuitikz/tripoles/op amp/input height}\pgf@circ@res@up}}
    \pgftext[left, at=\pgfpoint{\pgfkeysvalueof{/tikz/circuitikz/tripoles/op amp/port width}\pgf@circ@res@left}{\pgfkeysvalueof{/tikz/circuitikz/tripoles/op amp/input height}\pgf@circ@res@up}]{\ $+$}
    % Broche entrée inverseuse
    \pgfpathmoveto{\pgfpoint
      {\pgf@circ@res@left}
      {\pgfkeysvalueof{/tikz/circuitikz/tripoles/op amp/input height}\pgf@circ@res@down}}
    \pgfpathlineto{\pgfpoint
      {\pgfkeysvalueof{/tikz/circuitikz/tripoles/op amp/port width}\pgf@circ@res@left}
      {\pgfkeysvalueof{/tikz/circuitikz/tripoles/op amp/input height}\pgf@circ@res@down}}
    \pgftext[left, at=\pgfpoint{\pgfkeysvalueof{/tikz/circuitikz/tripoles/op amp/port width}\pgf@circ@res@left}{\pgfkeysvalueof{/tikz/circuitikz/tripoles/op amp/input height}\pgf@circ@res@down}]{\ $-$}
    % Broche sortie
    \pgfpathmoveto{\pgfpoint{\pgf@circ@res@right}{0pt}}
    \pgfpathlineto{\pgfpoint{.7\pgf@circ@res@right}{0pt}}

    \pgfusepath{draw}
    % Rectangle
    \pgfscope
    \pgfsetlinewidth{2\pgflinewidth}
    \pgftransformxshift{.7\pgf@circ@res@left}
    \pgf@circ@res@step=\pgf@circ@res@right
    \advance\pgf@circ@res@step by -\pgf@circ@res@left
    \pgf@circ@res@step=.7\pgf@circ@res@step
    \pgfpathrectanglecorners{\pgfpoint{0pt}{\pgf@circ@res@down}}%
      {\pgfpoint{.6\pgf@circ@res@step}{\pgf@circ@res@up}}
    % Source de courant
    \pgfpathcircle{\pgfpoint{.8\pgf@circ@res@step}{0pt}}{.2\pgf@circ@res@step}
    \pgfpathmoveto{\pgfpoint{.8\pgf@circ@res@step}{.2\pgf@circ@res@step}}
    \pgfpathlineto{\pgfpoint{.8\pgf@circ@res@step}{-.2\pgf@circ@res@step}}
    \pgfusepath{draw}
    \endpgfscope
    
  }
}

% Data Flip Flip (DFF) shape de Martin Scharrer (modifié)
\pgfdeclareshape{dff}{
  % The 'minimum width' and 'minimum height' keys, not the content, determine
  % the size
  \savedanchor\northeast{%
    \pgfmathsetlength\pgf@x{\pgfshapeminwidth}%
    \pgfmathsetlength\pgf@y{\pgfshapeminheight}%
    \pgf@x=0.5\pgf@x
    \pgf@y=0.5\pgf@y
  }
  % This is redundant, but makes some things easier:
  \savedanchor\southwest{%
    \pgfmathsetlength\pgf@x{\pgfshapeminwidth}%
    \pgfmathsetlength\pgf@y{\pgfshapeminheight}%
    \pgf@x=-0.5\pgf@x
    \pgf@y=-0.5\pgf@y
  }
  % Inherit from rectangle
  \inheritanchorborder[from=rectangle]

  % Define same anchor a normal rectangle has
  \anchor{center}{\pgfpointorigin}
  \anchor{north}{\northeast \pgf@x=0pt}
  \anchor{east}{\northeast \pgf@y=0pt}
  \anchor{south}{\southwest \pgf@x=0pt}
  \anchor{west}{\southwest \pgf@y=0pt}
  \anchor{north east}{\northeast}
  \anchor{north west}{\northeast \pgf@x=-\pgf@x}
  \anchor{south west}{\southwest}
  \anchor{south east}{\southwest \pgf@x=-\pgf@x}
  \anchor{text}{
    \pgfpointorigin
    \advance\pgf@x by -.5\wd\pgfnodeparttextbox%
    \advance\pgf@y by -.5\ht\pgfnodeparttextbox%
    \advance\pgf@y by +.5\dp\pgfnodeparttextbox%
  }

  % Define anchors for signal ports
  \anchor{D}{
    \pgf@process{\northeast}%
    \pgf@x=-1\pgf@x%
    \pgf@y=.5\pgf@y%
  }
  \anchor{CLK}{
    \pgf@process{\northeast}%
    \pgf@x=-1\pgf@x%
    \pgf@y=-.5\pgf@y%
  }
  \anchor{Q}{
    \pgf@process{\northeast}%
    \pgf@y=.5\pgf@y%
  }
  \anchor{Qn}{
    \pgf@process{\northeast}%
    \pgf@y=-.5\pgf@y%
  }
  \anchor{PRE}{
    \pgf@process{\northeast}%
    \pgf@x=0pt%
  }
  \anchor{CLR}{
    \pgf@process{\northeast}%
    \pgf@x=0pt%
    \pgf@y=-\pgf@y%
  }
  % Draw the rectangle box and the port labels
  \backgroundpath{
    % Rectangle box
    \pgfpathrectanglecorners{\southwest}{\northeast}
    % Angle (>) for clock input
    \pgf@anchor@dff@CLK
    \pgf@xa=\pgf@x \pgf@ya=\pgf@y
    \pgf@xb=\pgf@x \pgf@yb=\pgf@y
    \pgf@xc=\pgf@x \pgf@yc=\pgf@y
    \pgfmathsetlength\pgf@x{1.6ex} % size depends on font size
    \advance\pgf@ya by \pgf@x
    \advance\pgf@xb by \pgf@x
    \advance\pgf@yc by -\pgf@x
    \pgfpathmoveto{\pgfpoint{\pgf@xa}{\pgf@ya}}
    \pgfpathlineto{\pgfpoint{\pgf@xb}{\pgf@yb}}
    \pgfpathlineto{\pgfpoint{\pgf@xc}{\pgf@yc}}
    \pgfclosepath
    % Inversion (>) pour Preset
    \pgf@anchor@dff@PRE
    \pgf@xa=\pgf@x \pgf@ya=\pgf@y
    \pgf@xb=\pgf@x \pgf@yb=\pgf@y
    \pgf@xc=\pgf@x \pgf@yc=\pgf@y
    \pgfmathsetlength\pgf@x{1ex} % size depends on font size
    \advance\pgf@ya by \pgf@x
    \advance\pgf@yb by \pgf@x
    \advance\pgf@xb by -\pgf@x
    \pgfpathmoveto{\pgfpoint{\pgf@xa}{\pgf@ya}}
    \pgfpathlineto{\pgfpoint{\pgf@xb}{\pgf@yb}}
    \pgfpathlineto{\pgfpoint{\pgf@xc}{\pgf@yc}}
    \pgfclosepath
    % Inversion (>) pour Clear
    \pgf@anchor@dff@CLR
    \pgf@xa=\pgf@x \pgf@ya=\pgf@y
    \pgf@xb=\pgf@x \pgf@yb=\pgf@y
    \pgf@xc=\pgf@x \pgf@yc=\pgf@y
    \pgfmathsetlength\pgf@x{1ex} % size depends on font size
    \advance\pgf@ya by -\pgf@x
    \advance\pgf@yb by -\pgf@x
    \advance\pgf@xb by -\pgf@x
    \pgfpathmoveto{\pgfpoint{\pgf@xa}{\pgf@ya}}
    \pgfpathlineto{\pgfpoint{\pgf@xb}{\pgf@yb}}
    \pgfpathlineto{\pgfpoint{\pgf@xc}{\pgf@yc}}
    \pgfclosepath

    % Draw port labels
    \begingroup
    \tikz@textfont

    \pgf@anchor@dff@D
    \pgftext[left,base,at={\pgfpoint{\pgf@x}{\pgf@y}},x=\pgfshapeinnerxsep]{\raisebox{-0.75ex}{D}}

    \pgf@anchor@dff@Q
    \pgftext[right,base,at={\pgfpoint{\pgf@x}{\pgf@y}},x=-\pgfshapeinnerxsep]{\raisebox{-.75ex}{Q}}

    \pgf@anchor@dff@Qn
    \pgftext[right,base,at={\pgfpoint{\pgf@x}{\pgf@y}},x=-\pgfshapeinnerxsep]{\raisebox{-.75ex}{$\overline{\mbox{Q}}$}}

    \pgf@anchor@dff@PRE
    \pgftext[top,at={\pgfpoint{\pgf@x}{\pgf@y}},y=-\pgfshapeinnerysep]{Pre}

    \pgf@anchor@dff@CLR
    \pgftext[bottom,at={\pgfpoint{\pgf@x}{\pgf@y}},y=\pgfshapeinnerysep]{Clr}
    \endgroup
  }
}

%% Portion de code fournie par 
%% Claudio Fiandrino sur http://tex.stackexchange.com
%% pour avoir des labels de composants sur 2 lignes
\makeatletter
\ctikzset{lx/.code args={#1 and #2}{ 
  \pgfkeys{/tikz/circuitikz/bipole/label/name=\parbox{1cm}{\centering #1\\ #2}}
    \ctikzsetvalof{bipole/label/unit}{}
    \ifpgf@circ@siunitx 
        \pgf@circ@handleSI{#2}
        \ifpgf@circ@siunitx@res 
            \edef\pgf@temp{\pgf@circ@handleSI@val}
            \pgfkeyslet{/tikz/circuitikz/bipole/label/name}{\pgf@temp}
            \edef\pgf@temp{\pgf@circ@handleSI@unit}
            \pgfkeyslet{/tikz/circuitikz/bipole/label/unit}{\pgf@temp}
        \else
        \fi
    \else
    \fi
}}

\ctikzset{lx^/.style args={#1 and #2}{ 
    lx=#2 and #1,
    \circuitikzbasekey/bipole/label/position=90 } 
}

\ctikzset{lx_/.style args={#1 and #2}{ 
    lx=#1 and #2,
    \circuitikzbasekey/bipole/label/position=-90 } 
}
\makeatother
